\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage[sfdefault,book]{FiraSans} %% option 'sfdefault' activates Fira Sans as the default text font
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\firaoldstyle #1}}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{url,hyperref}

\usepackage[table, svgnames, dvipsnames]{xcolor}

\author{}
\title{Initiation à l'arbitrage}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\paragraph{Quand ?} 2 juin 2024, 9h00-17h
\paragraph{Où ?} Gymnase, Tarbes
\paragraph{Par qui ?}  Moutmout (elle)
\paragraph{Pour qui ?} Punkettes de Tarbes, niveau débutant ou intermédiare en arbitrage

\section*{Description générale de la formation}
Initiation à l'arbitrage (ou révisions), avec mise en pratique.

\section*{Pré-requis}
\begin{itemize}
\item Avoir déjà fait du roller. 
\item S'intéresser au roller derby.
\end{itemize}

\section*{Matériel nécessaire}
\begin{itemize}
\item Rollers
\item Protections (protège-dents optionnel)
\item (optionnel mais très fortement recommandé) Sifflet
\item (optionnel mais recommandé) Bouchons d'oreille
\end{itemize}

\section*{Objectifs}
À la fin de cette formation, tu pourras

\begin{enumerate}
\item Identifier les différents postes d'arbitre.
\item Connaître les responsabilités d'un arbitre.
\item Lister les noms de plusieurs fautes et faire les gestes associés.
\item Reconnaître les différents "twiit" et les reproduire.
\item Définir les concepts essentiels du jeu : pack, jammer et lead, block et assist, passage initial et passage marquant, cut...
\item Reconnaître des situations dangereuses pour les joueureuses.
\item Connaître les trois conditions nécessaires pour siffler une faute.
\item Être capable d'annoncer une pénalité à un.e joueureuse.
\end{enumerate}

\section*{Programme}
\def\arraystretch{1.5}
\begin{tabular}{|r|p{13cm}|}
\hline 
9h00-9h15 & Introduction, tour de table des participant·e·s et de leurs attentes, présentation de la journée \\ 
\hline 
9h15 - 11h00 & Rôles, responsabilités et devoirs de l'arbitre ; Concepts de jeu ; Postes ; Sécurité des participant.es et gestion des blessures ; etc... \\ 
\hline
\rowcolor{Gainsboro!60}
11h00 - 11h15 & Pause café \\
\hline
11h15 - 13h00 & Types de fautes (geste et call associé), sifflets et leurs significations, le \og triangle de la pénalité \fg, etc...  \\
\hline
\rowcolor{Gainsboro!60}
13h00 - 14h00 & Pause déjeuner et répartition des rôles pour le scrimmage (et mise à disposition de jeux : \og Qui ref ? \fg,...) \\ 
\hline
14h00 - 14h15 & Rangement et chaussage des patins \\
14h15 - 15h15 & Exercice pour s'entraîner à reconnaître le pack, exercice pour s'entraîner à annoncer des fautes \\ 
\hline
15h15 - 15h30 & Pause \\
15h30 - 17h00 & Mise en pratique pendant un scrimmage \\ 
\hline 
\end{tabular} 

\section*{Ressources}

\begin{itemize}
\item Description de chaque poste : \og Vademecum \fg, du Roller Derby Liège (date de 2019). Lien : \url{www.rollerderbyliege.be/assets/files/V3.02%20RDL%20-%20ROLLERDERBY-Officials%20-%202019.pdf}
\item (en anglais) The Zen of Reffing Roller Derby. Lien : \url{zen-roller-derby.xyz}
\item (en anglais) Roller Derby Inspiration sur Instagram @rollerderbyexpiration
\item Acheter un sifflet Fox 40 : Décathlon (chercher au rayon foot) ou My Roller Derby. Lien : \url{shop.myrollerderby.com/fr/accueil/225-1077-fox-40-sifflet-classic.html}
\item Choisir son poste d'arbitre : \url{isabelle-santos.space/zebringo/}
\item S'entraîner à annoncer des fautes : \url{https://roller-derby.frama.io/-/random-penalty-generator/-/jobs/2092254/artifacts/public/index.html}
\item S'entraîner à reconnaître le pack : \url{nurds.space}
\item Gestes et phraséologie : \url{https://static.wftda.com/officiating/wftda-officiating-cues-codes-and-signals.pdf}
\end{itemize}

\end{document}
